**西华师范大学**，简称**西华师大**，创建于1946年，抗日战争爆发时，东北大学内迁至四川省三台县办学，抗战胜利后，留下的川籍师生于三台原校址创建私立川北农工学院。1949年后，私立川北农工学院与著名墨学专家伍非百先生创立的西山书院合并组建私立川北大学。1950年学校迁至南充市，与川北文学院合并组建公立川北大学。1952年全国高校院系调整，学校合并川东教育学院(原乡村建设学院)、四川大学和华西大学部分专业组建四川师范学院。1956年学校一分为二，留在南充的部分为南充师范专科学校。1958年学校更名为南充师范学院。1989年学校恢复“四川师范学院”校名。2003年4月16日经教育部批准，学校更名为“西华师范大学”。如今，西华师范大学是一所以教师教育为特色的综合性大学。西华师范大学现有两个校区。西华师范大学大学校址原本在四川省三台县，1950年学校迁至南充市，主要景观有迎曦湖、“挂科楼”等。[1](http://zhaopin.100zp.com/html/xhsfdx/index.html)

[Category:南充教育](../Category/南充教育.md "wikilink")
[Category:1946年創建的教育機構](../Category/1946年創建的教育機構.md "wikilink")